# Лабораторна робота №6. Масиви

## Мета

Створення коду для визначення кількості слів у введеному речені;

### 1.1 Розробник

Інформація про розробника:
- Потушинський Максим Максимович; 
- КІТ 121б;

### 1.2 Загальне завдання

- Самостійно написати код для визначення кількості слів у речені;
- Самостійно створити Makefile
- Завантажити код на віддалений репозиторій

### 1.3 Задача
- Прийняти строку від користувача;
- Почати перевірку до першого пробілу;
- Продовжити перевірку до наступного слова;
- Завантажити код на свій gitlab;

## Пошагові дії, які призвели до необхідного результата
> - Створив директорію src;
> - Створив файл main.c;


> -  Отримую речення від користувача;

	char str[] = "У Курта Кобейна в компьютере было много винчестеров, но пользовался он только одним";
	

> - Створив функцію;
	
	int StrWordLen(char str[])
        

> - Визиваю створенну функцію;

	int wordCount = StrWordLen(str);

	
> - Створюю масив з елементом пустої строки;

	char q[] = " ";

	
> - Шукаю пробіл, та збільшую лічильник слів;


	for (int i = 0; i < strlen(str); i++) //Поиск пробела
                if (str[i] != q[0]) {
                        wordCount++;


> - Шукаю початок наступного слова;


	for (; i < strlen(str); i++) //Поиск следующего слова
                                if (str[i] == q[0])
                                        break;
                                        
                                        
> - Повернення кількості слів;


	return wordCount;
	
> - Створив функцію;

        int findOdd_or_even(int number)



> - Створив цикл for, та оголосив у ньому змінну i яка з кожною ітерацією зростає;

        for (int i = 2; i <= number / 2; i++)

> - Перевірив, чи ділиться число на i без остачі;

        if (number % i == 0)

> - Повернення результату перевірок, 1 - парне, 0 - не парне;

        for (int i = 2; i <= number / 2; i++) {
                if (number % i == 0)
                        return 1;
        }

        return 0;


    



	
> - Скомпілював проект командою "make clean prep compile";
> - Виконав команду "git add *";
> - Виконав команду "git commit -m "lab07"";
> - Виконавши команду "git push", вніс зміни до віддаленого репозиторію:

## Посилання на створений gitlab аккаунт:
-https://gitlab.com/potushinskiy-kit121b/programing-potushinskiy

## Висновок
На цій лабораторній работі я навчився використовувати функції власонго створення.Самостійно вирішив поставленну задачу, та реалізував код для неї;
